\ifdefined\EN

  \section{Computer Skills}

  \ifdefined\MODEIT 
    \cvitem{Programming Languages}{C/C++, C\#, \textsc{sql}, \textsc{nosql},
    \textsc{html}, JavaScript, Python, \textsc{php}, \textsc{lisp}, Clojure, Bash}

    \cvitem{Frameworks \textsc{web}}{Django, Laravel, NodeJS,
    ExpressJS, VueJS, ReactJS, Code Igniter}
  \else

    \cvitem{Programming Languages}{\textsc{java}, C/C++, Pascal, Assembly, C\#,
      Sequential Function Chart (\textsc{sfc}), Ladder Logic, \textsc{sql}, Matlab
      (M-File) and basic Knowledge in \textsc{html}, \textsc{php} and TinyOs (NesC
    Compiler)}

    \cvitem{Software and IDE}{\LaTeX , uVision 4, AVR Studio, Netbeans IDE,
      Eclipse IDE, Code Composer Studio, Microsoft Visual Studio, PL7, Lazarus,
    Microsoft Office (Word, Excel, Powerpoint, Visio)}	

    \cvitem{Simulation Software}{Simulink, PowerSim (\textsc{psim}) and Multisim}

  \fi
  \cvitem{Operating System}{Linux and Windows}

  \section{Technical Skills}

  \cvitem{}{Electronic circuits, Acquisition and signal processing, Acquisition
  and image processing (Industrial Vision), Industrial Communications, Drive
and control of electric motors, Batteries, Renewable energies, Microcontroller
programming, Decision support systems, PLC programming, Design of Industrial automation
solutions}
  \cvitem{}{Design of electrical schematics for electrical panels}

\else

  \newpage
  \section{Conhecimentos Informáticos}

  \ifdefined\MODEIT 
    \cvitem{Linguagens de Programação}{C/C++, C\#, \textsc{sql}, \textsc{nosql},
    \textsc{html}, JavaScript, Python, \textsc{php}, \textsc{lisp}, Clojure, Bash}

    \cvitem{Frameworks \textsc{web}}{Django, Laravel, NodeJS,
    ExpressJS, VueJS, ReactJS, Code Igniter}

  \else
    \cvitem{Linguagens de Programação}{\textsc{java}, C/C++, Pascal, Assembly,
      C\#, \textsc{VB.NET} Sequential Function Chart (\textsc{sfc}), Ladder
      Logic, \textsc{STL} (Siements), \textsc{ST} \textit{Structured Text},
      \textsc{sql}, Matlab (M-File) e conhecimentos básicos em \textsc{html},
    \textsc{php}, TinyOs (Compilador NesC) e \textsc{lisp}} 

    \cvitem{Software e
      IDE}{\LaTeX , uVision 4, AVR Studio, Netbeans IDE, Eclipse IDE, Code Composer
      Studio, Microsoft Visual Studio, PL7, Step7 (Siemens), Wincc (Siemens),
      Lazarus, Microsoft Office (Word, Excel, Powerpoint, Visio), Sofwares de
    Programação e Monitorização WEG.}	

    \cvitem{Software de Simulação}{Simulink,
    PowerSim (\textsc{psim}) e Multisim} 
  \fi

  \cvitem{Sistemas Operativos}{Linux e
  Windows}


  \section{Conhecimentos Técnicos}

  \cvitem{}{Circuitos eletrónicos, Aquisição e processamento de sinais, Aquisição e processamento de imagem (visão industrial), Comunicações Industriais, Acionamento controlado de motores elétricos, Baterias, Sistemas de energias renováveis,	Programação de Microcontroladores, Sistemas de Apoio a Decisão, Programação de Autómatos, Desenvolvimento de soluções de Automação Industrial}
  \cvitem{}{Projeto de esquemas elétricos para quadros elétricos}

\fi
